中國官方炸毀全球最高「滴水觀音」像 網友直呼「根本伊斯蘭國」

〔即時新聞／綜合報導〕中國河北省石家莊平山縣過去曾耗費5年時間，砸下1700萬人民幣（約台幣7820萬元），在當地山壁上刻出1座高57.9公尺的觀音像，吸引大批觀光人潮到場膜拜、還願，不料近期內遭到中國官方派出爆破大隊，將觀音像炸毀；網友對此直呼「根本伊斯蘭國」。

根據《寒冬》（Bitter Winter）報導，高57.9公尺的「滴水觀音」像位在平山縣皇安寺後殿的山壁，被炸掉前是全球最高的摩崖石刻立式觀音像，逢年過節時就會有數萬名遊客到此一遊，對神像進行還願、膜拜等民俗儀式，也因此成為中國共產黨的眼中釘，在1月30日派出爆破大隊到達當地。

報導指出，參與此事但不願具名的拆除工人表示，當局的爆破計畫由專業人員設計，現場有省、市、縣等各級政府官員蒞臨指導，還有公權力安全維護人員在場戒護，將被定為「國家4A級景區」、「河北省重點文物保護單位」的皇安寺宣告戒嚴，隨即開始出動怪手把觀音像的基底剷除。

報導提到，整個爆破前置作業長達48小時，觀音像後方被鑿出深達20公尺的火藥埋藏洞，官方在2月2日年節前實施爆破，轟然巨響之下觀音像的上半身化為塵土，此舉顯見中國共產黨以遏止宗教商業化的名義，極力打壓境內各種信徒眾多的宗教。

破四舊

佛教都禁？佛教已經係最依附君權

德政啦

只容許習帝哩個信仰

炸埋呢個啦

天收中共

想知邊到網友

Btw 篇文我個重點放咗喺還願到

出佛身血
五逆罪之一 死後當墮無間地獄

要信刁帝 日日燒香做神主牌俾佢啦
仲要家家戶戶門口痴刁帝相 熟讀毛魔刁帝錄
仲要人體植入GPS 日日上思想教育班
所有工具都要上鎖加實名記錄
信黨愛国得永生 願祝所有大陸人生世都受黨照顧
上有刁帝下有毛魔 仲駛閪信咩如來佛祖觀音耶穌聖母咩

塔利班爆左大佛無耐就玩完

歷史上有幾個朝代都滅彿，迫害佛教徒

結果下場

幾時有全球最大小熊維尼像

維尼大熊

唔炸又點起過新

嘩，唔信都唔使炸左佢掛
呢啲就真係破壞啦
之前香港爆下玻璃就話破壞，得啖笑

新文化大革命

天安門幾時雜種幅車頭相

禁左佛教係咪要自創宗教

彿祖係習近平

巴米揚大佛歷史耐好多

幾時官方炸毀毛魔瞓覺個到

文革啦

對神像進行還願
唔怪得之要炸

GDP

你媽白痴

歷史上冇一個朝代留到依家好冇

諗起風雲果個樂山大佛

大埔仲有個觀音像

祇准拜維尼佛

黃大仙車公廟要小心

連自己個金身都畀人打埋啦 仲要等幾時出手呀

翟尼佛

唔知習大大幾時去燒左佢呢

唔係點刷GDP啊

大陸落後地區係好盛行邪教

樂山大佛呢？

反了反了
今鋪真係畀天收啦

其實係地方政府誠邀超自然力量介入

都幾撚癲佢真係唔識架喎

宗教自由都冇
同耶膠有得揮

其實係幾有趣
好cult

中共真係好off

off你老母臭化閪咩柒頭
係連登用高登粗口FILTER仲要人手
食屎啦仆街

咁撚大個觀音象1700萬，香港起條天橋都17億，屌你老母

咁仲點還願

唔炸邊有位雕隻維尼上去

天滅中共

支那世界上最邪惡嘅國家

點解條片會流到出黎？

樂山大佛仲係到? 睇古裝劇係個到打好有feel

人類史上最邪惡既國家

邊度滴水

依句同支爆一樣
你死佢都未死

嗱, 公道D講句, 個觀音像唔係古蹟唔係自然生成而係唯物共匪特登整出嚟水鳩成班無知群眾既産物. 宜家見到有能夠掠更多水既發展plan而炸鳩咗呢咁既死物我唔覺有乜問題囉

btw如果整件死物再多人拜就有靈, 共匪整返個毛賊像雜種像仲好過

炸完再起，GDP升

超巨型小熊/超小型巨熊～？

俠客風雲傳

萬罰朝中～

刁總：同天鬥 同地鬥 同階級敵人鬥

係咪咁無自信

三武滅佛

依三尊野真係起到邪住人咁

歷史上有十幾個朝代冇滅彿，冇迫害佛教徒

結果下場

好暴力，好唔理性

紙紮屋 夜晚睇都咪話唔驚

Lm

但係張相右邊炸完個位冇啲假

會唔會連呢啲新聞都要保持2秒

有爆破既片

恭迎慈孤觀音

拜偶像，要禁

還願被禁好正常

笑死

幾時重演文革屠殺中國人

支共幾時拆鳩埋呢棵搖錢樹

放咩觀音像吖
放釋家維尼先係架嘛

共匪眼中人民只可以朝拜佢哋政權啲人

之後換跳跳虎個fd上去?

1700萬人民幣
俾官方知道緊係拆啦，拆左再起過，今次起碼3400萬啦

冇交保護費

刻習帝丫嘛, 睇下邊個敢炸

古有三武滅佛

刁武帝 ...

共產黨係無神論者...

四武滅佛
北魏太武帝滅佛、北周武帝滅佛、唐武宗滅佛、習武帝滅佛

唯一德政，怪力亂神

連登仔：一切宗教都係呃神騙鬼洗腦呃錢
連登=共產黨

留黎發射上太空

三武一宗
漏咗個後周世宗

習帝點會叫庶民去理前朝皇帝D野呀

但係條片爆個下，觀音個頭位爆得有啲假

習帝真係當正自己係毛澤東再世咁

做得好所有宗教都係人類文明毒瘤

耶膠叫你唔好信唔好拜，冇叫你炸撚左人地個神

習武帝

假古董炸左無所謂啦

冇事，文化大革命燒得拆得仲多

老實講，少林寺啲和尚去叫雞，然後啲所謂信徒十之有九都未睇過任何佛教經典，再加呢個又無歷史文化價值，只不過係一件無用嘅硬件工程，有咩可惜呢

咁啦炸撚曬佢咁啦

以前三武滅佛，而家計埋習武帝變四武滅佛

風雲

觀音都炸
唔怕得罪神佛？

喂大佬
你唔信都唔洗炸掛

你仆街喇
d 女人好撚小器

幾時炸埋李氏皇陵嘅觀音像

觀音好似男女都得
第三性別仲大鑊

小學生唔識歷史

個像自身難保 即係假野
共慘黨幫大眾試驗假佛

屌你古代人嚟㗎?

好彩未係一國一制,李嘉誠個間私人觀音等炸

快D拆慈山寺
等李+X死無葬身之地